仿冒「李錦記」調味料賣遍全中國

黑心調味料賣遍中國 李錦記康寶全中招
2017年01月16日17:10

中國到底還有什麼不能山寨的？當地媒體今天(16日)報導，天津緝查假貨的官員，上週三(11日)破獲一處位於獨流鎮七堡村的黑心工場，起出大批仿冒國際知名品牌「李錦記」、「康寶」(Knorr，中國稱「家樂」)、「雀巢」等公司出品的黑心調味料，市場熱銷品牌幾乎無一倖免，媒體追蹤發現，這家工廠每年產值超過人民幣1億元(約台幣5億元)，十多年來黑心山寨品更已賣遍全中國，連商品上的二維條碼(QR Code)都完全仿冒，商場都無法辨識真偽。

當局上週在現場起出的山寨調味料，包括「李錦記」、「海天牌」豉油、「王守義十三香」瓜子等，當時瓜子正製作得如火如荼，灌裝機仍有餘溫。黑心工場隱身在普通民宅裡，每天生產大批冒牌調味料，知名品牌如雀巢、太太樂、王守義、家樂、海天、李錦記等幾乎無一倖免。這些冒牌劣質調味料，用工業用鹽、色素、食品添加劑加上自來水調製，貼上冒牌的「李錦記」、「海天牌」等標籤，再透過物流配送或送貨上門的方式，將商品銷往北京、上海、安徽、江西、福建、山東、四川、黑龍江、新疆等地。

當地媒體調查發現，自去年11月底，獨流鎮這個「北方調味料造假中心」中，藏身在內的黑心工廠多達40、50間，每年產值以億元(人民幣‧下同)計，造假歷史更是長達十多年。媒體在黑心工場直擊，這些假貨的外包裝箱，品牌標籤，與真品看不出絲毫差別，甚至連二維條碼也可以正確掃出，例如「二姐」賣出的假調味料，「家樂牌辣鮮露」和「太太樂雞精」1千克裝，品牌標籤與真品對比，字體顏色大小均相同。冒牌「家樂辣鮮露」掃出的二維碼結果顯示，京東商家價格為每瓶人民幣20.5元。冒牌「太太樂雞精」1千克裝掃碼結果顯示，1號店價格為每袋人民幣29.9元。（於慶中／綜合外電報導）

翻攝自《新京報》

link:

仆街。。。中伏！

美極都有假

蚹蛤蟈蜻

以後食肥婆既巴打點算

唔明點解d人會覺得d濕鳩barcode防到盜 照印咋嘛

其實個樽最貴

但肥婆是真的

仆佢個街呀有無d 貨黎左香港呢?

共享概念變糖衣毒藥 租人軟件成賣淫平台

「共享經濟」的概念近年席捲內地，從共享單車，到之後出現的共享汽車、雨傘、睡眠艙等等，「共享經濟」締造了不少的商機之餘，也爭議不斷。近日一批「租人」手機App也用上「共享」之名，以共享個人時間、技能的名義上線，惟這種租人平台亂象叢生，甚至有人透過這些軟件賣淫、招嫖。

內地媒體報道，在手機應用商店內輸入「租人」或「共享男（女）友」進行搜索，便會出現10多個相關租人App。記者下載其中一款自稱為「有趣的租人App，個人時間和技能出租平台」的軟件，並在註冊時胡亂填寫性別、年齡、身高、職業等個人資料後，均能成功儲存登記。

在試用另一同類軟件時情況亦相若，不用登記者提供身份認證，隨意填寫虛假資料、編輯及更改。從各種軟件的首頁界面顯示，推送的用戶介紹多為85後、95後的男女，在用戶的技能中，女的多以美妝、烹飪、商演等為主，起價大多在每小時150元（人民幣．下同）以上；男的則以運動健身、代駕、電競指導等居多，費用在每小時50元左右。

由於該類「租人」或「共享男（女）友」的軟件欠缺監管，衍生了不少的問題。報道指，有軟件平台出現打色情擦邊球的情況，甚至借此進行情色交易，當中有部分平台的首頁界面，出現大量衣着暴露、濃妝且姿態撩人的女性照片。

記者從一個「租人」App內，以女性身份登記，並開出每小時160元的收費，提供烹飪、諮詢等服務「出租」，結果收到數名男子在聊天留言中，明示或暗示要求提供「特殊服務」，還有人直言，「這類『共享男（女）友』的軟件其實就是『做那種事的』」，反映這類軟件不少已淪為招嫖、賣淫的平台。

租人App趕上共享風口 學者：一個偽市場

近年流行的「租人」或「共享男（女）友」的軟件，其實是早年「網絡租人」的進階版。不過有學者指出，「租人」App之所以要披上「共享」的外衣，目的是要趕上「共享經濟」被社會認同的風口，而使用該類App的用家，不一定是有真正需求，只是擠出來的需求，「租人市場是個偽市場」。

早在2008年年底，，一個名叫陳瀟的女孩，在網購平台出賣自己餘生的時間，打開了內地「網絡租人」服務的帷幕；之後因應手機急速普及化，「網絡租人」近年轉化為手機App，並趕上「共享」熱潮，但在欠缺監管下，出現不少假借「租人」為名，實際提供涉黃涉賭便利捷徑的平台。

學者指出，現在的租人平台根本是混淆視聽，平台本身沒搞清楚提供怎麼樣的服務，也對服務產品屬性缺乏定位，構建不正確的市場，衍生「灰色地帶」，致使有人鑽法律空子、打色情擦邊球。

另有律師認為，實名制不健全的租人平台，出租者虛報訊息，靠發照片就等着被租、賺錢，「平台用戶的真實目的、行為有沒有危險性等問題都不確定，對用戶具有較大的安全隱患」。律師警告，使用社交軟件為工具進行線下犯罪的案例不少，而租人軟件如果把用戶置於完全不可控的陌生環境下，可能帶來無法預料的傷害。

【餐餐野味】唔駛去超巿買肉 單親媽自己打獵自己煮

英國一位單親媽媽不去超巿買肉，而是親自打獵食野味，直言自己的方法更為人道，既可保護自己的農田，又可讓家人吃到優質的肉，但她的行為備受愛護動物組織批評。

住在薩里的泰勒（Lisa Taylor），經常在社交網分享打獵及宰殺野生動物的情況，她經常獵殺鹿、兔及狐狸取肉，並說過不喜歡到超市買肉，認為大型肉商沒有顧及動物權益，「我仍然吃牛肉、雞肉、羊肉及豬肉，我只支地本地肉販。」
泰勒聲稱打獵可保護自己飼養的牲畜，而且會將狐狸肉分給幫忙打獵的蒼鷹，近期她正訓練史賓格犬「Moose」幫忙，正好用鹿肝當狗狗的零食。
善待動物組織（PETA）批評泰勒的行為「冷血」，直言她「很明顯想博出位」。不過她為自己的行為辯護，「對於那些不明白事實的人，我不會浪費任何自己打獵所得的食物。除了狐狸外我會吃大部份的食物……我帶回家的獵物都會被我或我的蒼鷹吃掉」。